港交所：同股不同權正式落實 4月30日起生效

港交所今日發表《上市規則修訂諮詢》總結，就同股不同權方面，決定大致上落實《上市規則修訂諮詢文件》中的建議，只略為修改以回應諮詢時收取對於細節上的意見，並釐清部分《上市規則》條文用意。港交所行政總裁李小加表示，預計6月至7月之前，將見到新規下首份IPO。

修訂包括剔除上市時同股不同權受益人的最高持股限制，原先建議持股限制為不超過50%。另外，亦澄清了可透過有限責任合夥、信託、私人公司或其他工具持有不同投票權時可接受的安排。

不同股權架構企業，上市最低預期市值需要達到400億元，如果市值少於400億元，則需要市值至少100億元及在最近一個財政年度收入不低於10億元，得到相當數額的第三方投資。不同投票權受益人只限個人，須於上市時及其後時間為公司董事，上市時持股量至少要10%，但不能超過50%。

是次諮詢總結的《上市規則》條文將於4月30日生效，聯交所計劃在7月31日或之前另作諮詢。
另外，聯交所未有採納容許生物科技以外的公司納入新興公司上市機制的意見。

林太個仔準備升職

唔係不嬲都有咩

無法無天

有冇得司法覆核

好野 又有好多濕鳩垃圾企業上市

越上越多 , 腥港個市成堆死屍股
日日半球成交量都無

修訂包括剔除上市時同股不同權受益人的最高持股限制，原先建議持股限制為不超過50%。另外，亦澄清了可透過有限責任合夥、信託、私人公司或其他工具持有不同投票權時可接受的安排。

好波呀屌你 香港個市收硬皮

為左$$$ 可以去到幾盡

上埋沙凸牙美 就玩完呢轉音樂椅 陷包散

有北水，怕乜喎

可以引入同股不同權

咁法例係咪應該可以引入集體訴訟

其實應該一齊攪